入嚟睇下大公報點公開讚揚放炸彈暴徒

【消失的檔案】衝着「香港週」製造恐慌 外籍警官伏屍怡和街

高級警官麥義雲（Ronald John McEwen）手腳被炸至飛脫、全身焦黑橫屍街頭，是經歷過六七暴動的市民最難忘懷的記憶之一。殉職警官遇害照片翌日見報，對警隊和市民造成極大恐慌。大家不禁要問：「今天麥義雲，明天會輪到我嗎？」

1967年11月5日，衝着「香港週」最後一日，左派暴徒從早到晚在港九新界多個地區放炸彈，由清晨五時在長沙灣醫局街，六時於紅磡再散落各區，全天共147枚。

下午7時30分，港共驅使左派學生及暴徒200餘人，先在灣仔莊士敦道向貝夫人健康院方向遊行唱歌，用白油在地上寫標語、叫囂，並掩護放置炸彈。當警員抵達時，有人在貝夫人健康院附近擲出一個炸彈，兩名警員被炸傷。莊士敦道新中華土產公司附近，暴徒由樓宇內投出一個炸彈，兩名警員、一名電車司機及路過女童被炸傷。盧押道口高處，暴徒向警員及記者站立之處投彈。

炸彈令軍火專家疲於奔命，港共的佈置重點卻在銅鑼灣怡和街。

晚上10時多，大批群眾離開大球場。「香港週」閉幕重頭節目花車巡遊完滿結束，人潮往銅鑼灣方向緩慢移動。在大球場當值完畢的香港童軍第80旅成員見狀圍起人縺，阻隔電車軌上可疑爆炸物周圍之市民。節日氣氛沖淡了恐懼，準備乘車及電影散場之人群都以為移動緩慢只是人潮擁擠導致。

14歲的 Allan 也在往怡和街的人群中，他回憶當晚情景：「有一個外籍督察來到，他泊好電單車後視察環境。看見一個旅行袋寫著『同胞勿近』，上下行電車都無法通行，就將旅行袋移往路邊，突然間轟隆一聲爆炸。我的耳朵好像聾了一樣，燶煙很大，很多人在慘叫嚎哭，他們被炸彈碎片擊傷。督察倒臥在路邊淌血，一隻手和腳不見了。」

這宗造成1死22人受傷的特大炸彈案，除了高級督察慘死，童軍亦被炸穿肚倒臥於血泊中。翌日《大公報》是如何報導的呢？

全文

國安法

全文有受傷圖可能引起不安

睇下以前班人同兒登狗既分別